# Resources

## 1. Создаем deployment с ресурсами

```bash
kubectl apply -f 4.resources/
```

Смотрим что получилось

```bash
kubectl get pod
```

Должны увидеть что-то типа такого

```bash
NAME                             READY     STATUS              RESTARTS   AGE
my-deployment-57fff9c845-2qv5l   0/1       ContainerCreating   0          1s
my-deployment-57fff9c845-h8bbw   0/1       ContainerCreating   0          1s
```

## 2. Увеличиваем количество ресурсов для нашего деплоймента

```bash
kubectl patch deployment my-deployment --patch '{"spec":{"template":{"spec":{"containers":[{"name":"nginx","resources":{"requests":{"cpu":"10"},"limits":{"cpu":"10"}}}]}}}}'
```

Смотрим что получилось

```bash
kubectl get pod
```

Должны увидеть что-то типа такого

```bash
NAME                             READY   STATUS    RESTARTS   AGE
my-deployment-68684546b9-gm894   0/1     Pending   0          37s
my-deployment-9ddd794f9-jvff6    1/1     Running   0          51s
my-deployment-9ddd794f9-ztvq9    1/1     Running   0          51s
```

Смотрим, почему поды не могут создаться

```bash
kubectl describe po my-deployment-845d88fdcf-9bd29
```

Видим в эвентах что-то типа

```bash
Events:
  Type     Reason            Age               From               Message
  ----     ------            ----              ----               -------
  Warning  FailedScheduling  87s   default-scheduler  0/8 nodes are available: 8 Insufficient cpu.
```

## 3. Чистим за собой кластер

```bash
kubectl delete deployment --all
```
